## Задание

Сверстать дмакет сайта в 3х разрешениях: 320px, 768px и 1200px, используя препроцессор SCSS и собирая проект с помощью менеджера задач Gulp. Дедлайн для выполнения данного домашнего задания - 1 неделя после четвертого занятия данного модуля.

#### Технические требования к верстке:

- Вам будет дан [макет](https://www.figma.com/file/OMxGUCGeJ18yGvPOL1awVQ/320px?node-id=0%3A1) сайта в трех разрешениях - 320 пикселей, 768 пикселей и 1200 пикселей.
- Верстка должена быть сделана с учетом принципов адаптивной верстки, то есть все блоки/колонки должны менять свое взаимное расположение когда разрешение экрана становится сликшом мало, чтобы они могли располагаться на одной линии. Общее правило: "Если блоки уже не могут располагаться рядом так, как на декстопной версии, то они должны становится так, как планшетной/мобильной версии макета".
- Для верстки вы должны использовать препроцессор SCSS с такими нюансами:
  - используйте самые распространенные инструменты препроцессоров: `переменные`, `миксины` и `&`;
  - разделите css-код вашего проекта на несколько отдельных scss-файлов по смыслу (например, переменные в один файл, миксины - в другой, стили для шапки сайта - в третий, и т.д.), то есть создайте структуру проекта, и объедините их с помощью инструкции `@import`.
- При разрешении экрана 768 пикселей или менее верхнее меню должно становиться выпадающим при клике на иконку меню в верхнем правом углу, как показано на версии макета `320px-dropdown_menu`.
- Секция с Инстаграм-фото - это <strong>необязательное</strong> задание (обратите внимание, что фото не становятся друг под друга при уменьшении экрана, а их становится больше, и на разрешениии 768 пикселей в названии секции появляется вторая надпись "GOT TO OUR INSTAGRAM PAGE").

#### Сборка проекта:

- Проект должен собираться с помощью сборщика `Gulp`
- В корне проекта должно быть две папки - `src` и `dist`, а также файл `index.html`
- Стили и скрипт в `index.html` должны быть подключены из папки `dist`
- Папка `src` должна содержать все рабочие файлы, в которых вы будете писать код (папки `scss`, `js`, `img`)
- Содержимое папки `dist` должно генерироваться автоматически путем преобразования и копирования файлов, которые находятся в папке `src`
- Необходимо настроить два основных рабочих задания для `Gulp`:
  - `dev`
  - `build`
- Рабочее задание `build` должно включать следующие подзадания:
  - очистка папки `dist`;
  - компиляция `scss` файлов в `css`;
  - добавление вендорных префиксов к CSS свойствам для поддержки последних нескольких версий каждого из браузеров;
  - удаление неиспользуемого css-кода;
  - конкатенация всех `css` файлов в один `styles.min.css` и его минификация;
  - конкатенация всех `js` файлов в один `scripts.min.js` и его минификация;
  - копирование минифицированных итоговых `styles.min.css` и `scripts.min.js` файлов в папку `dist`;
  - оптимизация картинок и копирование их в папку `dist/img`;
- Рабочее задание `dev` должно включать следующие подзадания:
  - Запуск сервера и последующее отслеживание изменений `*.js` и `*.scss` файлов в папке `src`;
  - При изменении - пересборка и копирование объединенных и минифицированных файлов `styles.min.css` и `scripts.min.js` в папку `dist`, перезагрузка вашей html-страницы.
- При сборке проекта можно использовать любые `npm` пакеты, но большинство нужного функционала вы найдете в следующих:
  - gulp
  - gulp-sass
  - browser-sync
  - gulp-js-minify
  - gulp-uglify
  - gulp-clean-css
  - gulp-clean
  - gulp-concat
  - gulp-imagemin
  - gulp-autoprefixer

#### Литература:

- [Gulp 4.0](https://andreyolegovich.ru/IT/gulp/)
- [Препроцессоры](https://dan-it.gitlab.io/fe-book/advanced_frontend/lesson10_preprocessors/preprocessors.html)
- [CSS3-медиазапросы](https://html5book.ru/css3-mediazaprosy/)
